
\medskip

Un macaron est composé de deux biscuits et d'une couche de crème. Cette
couche de crème peut être assimilée à un cylindre de rayon 20~mm et de
hauteur 5~mm.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Vérifier que le volume de crème contenu dans un macaron est \num{2000}$\pi$~mm$^3$.
 
\item Alexis a dans son saladier 30~cL de crème.

Combien de macarons peut-il confectionner ?

\emph{On rappelle que $1$~{\rm L} $= 1$ {\rm dm}}\boldmath$^3$\unboldmath
\end{enumerate}

\bigskip

